{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_055986",
        "source": "도서",
        "writer": "노애리",
        "ISBN_ISNN": "9788997686926",
        "version": "초판 1쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국인이 좋아하는 도시락'",
        "collectedDate": "2023-11-20",
        "publishedDate": "2018-03-05",
        "domain": "음식점",
        "title": "가지, 머위, 연근"
    },
    "text": "レンコンはシャキシャキとした食感の良い根菜で、切った断面は特異な模様を成し、味も良い。 蓮の花の根と推定され、糖質含量が15%だが、大部分がリンとデンプンだ。 たんぱく質、無機質、ビタミン含量は少ない。 選択する時は傷がなく、まっすぐで重いものを選ばなければならない。 皮をむく時は変色を防ぐために酢水に浸して茹でる時にも酢を若干加える。 食べ物ではレンコン錠とチヂミなどを作ることができ、蜂蜜やチョチョンを入れて茹でて赤みが出るように調理する。 質感と形から様々な料理に使われ、チヂミを作る時は薄切りレンコンを茹でて醤油とごま油を混ぜた薄い小麦粉のままかぶせる。 レンコンは直径が3.5cm程度のものを選んできれいに洗って皮をむいて厚さに丸く切った後、酢に漬けておく。 沸騰したお湯に入れて茹でた後、小麦粉に醤油、ごま油、水を混ぜてよく行く。 茹でたレンコンに小麦粉をまぶした後、熱した方を利用して焼く。 ゴボウは細長い根でヨーロッパ、シベリア、満州などに生息し、糖質と食物繊維含量が高くリン、カリウムが多い。 食べ物では皮をこすってそのまま使ったり、千切りにして炒めておかずを作る。",
    "QA": [
        {
            "question": "レンコンはどのような食感ですか？",
            "answer": "レンコンはシャキシャキとした食感があります。"
        },
        {
            "question": "レンコンの根は何と推定されていますか？",
            "answer": "レンコンの根は蓮の花の根と推定されています。"
        },
        {
            "question": "レンコンの糖質含量はどのくらいですか？",
            "answer": "レンコンの糖質含量は15%ですが、大部分はリンとデンプンです。"
        },
        {
            "question": "レンコンに含まれる栄養素は何がありますか？",
            "answer": "レンコンにはたんぱく質、無機質、ビタミンは少なく含まれています。"
        },
        {
            "question": "レンコンを選ぶ時のポイントはありますか？",
            "answer": "レンコンを選ぶ時は傷がなく、まっすぐで重いものを選ぶ必要があります。"
        },
        {
            "question": "レンコンを調理する際には何に注意するべきですか？",
            "answer": "レンコンを調理する際には変色を防ぐために酢水に浸したり、茹でる時にも酢を少量加えることが重要です。"
        },
        {
            "question": "レンコンを使った代表的な料理はありますか？",
            "answer": "レンコンを使った代表的な料理にはレンコン錠やチヂミなどがあります。"
        },
        {
            "question": "レンコンを使ったチヂミの作り方を教えてください。",
            "answer": "レンコンを薄切りにし、茹でて醤油とごま油を混ぜた薄い小麦粉で包み、焼くとチヂミが作れます。"
        },
        {
            "question": "レンコンを茹でる手順を教えてください。",
            "answer": "レンコンを直径が3.5cm程度のものを選び、きれいに洗って皮をむきます。その後、酢に漬けておきます。沸騰したお湯に入れて茹でた後、小麦粉に醤油、ごま油、水を混ぜてよくかき混ぜます。茹でたレンコンに小麦粉をまぶして焼きます。"
        },
        {
            "question": "ゴボウの特徴は何ですか？",
            "answer": "ゴボウは細長い根で、糖質と食物繊維の含量が高く、リンとカリウムも多く含まれています。"
        },
        {
            "question": "ゴボウを使った料理はありますか？",
            "answer": "ゴボウを使った料理には皮をこすってそのまま使ったり、千切りにして炒めるおかずなどがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 361,
        "QA": 497
    }
}